<div style="float: right; margin: 0 0 1em 2em; width: 26em; text-align: right; font-size: 0.86em; line-height: normal;">

<div style="border: 1px solid #ccd2d9; background: #f0f6fa; text-align: left; padding: 0.5em 1em; text-align: center;">

<div style="text-align: center;">

<big>**福島大学**</big>

</div>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>大学設置</p></th>
<th><p>1949年：<strong>福島大学</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>設立母体</p></td>
<td><p>1874年：<strong>福島師範学校</strong><br />
1920年：<strong>福島青年師範学校</strong><br />
1921年：<strong>福島高等商業学校</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>学校種別</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/国立大学.md" title="wikilink">国立</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>設置者</p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/国立大学法人.md" title="wikilink">国立大学法人福島大学</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/学長.md" title="wikilink">学長</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/今野順夫.md" title="wikilink">今野順夫</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>本部所在地</p></td>
<td><p><font color="red">〒</font>960-1296<br />
<a href="../Page/福島県.md" title="wikilink">福島県</a><a href="../Page/福島市.md" title="wikilink">福島市金谷川</a>1番地</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>校區</p></td>
<td><p>金谷川キャンパス - 福島市金谷川</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/学部.md" title="wikilink">学群</a></p></td>
<td><p>人文社会学群<br />
理工学群</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大学院.md" title="wikilink">大学院</a></p></td>
<td><p>教育学研究科<br />
地域政策科学研究科<br />
経済学研究科</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>網站</p></td>
<td><p><a href="http://www.fukushima-u.ac.jp/">福島大学公式サイト</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</div>

</div>

**福岛大学**（ふくしまだいがく、Fukushima
University），位于[福岛县福岛市金谷川的日本国立大学](../Page/福岛县.md "wikilink")。设立于1949年。

同时设有附属看护学校、附属幼儿园、附属小学、附属中学。

该校尊重自由・自治・自立的精神，作为培养教育人才的大学，目标是培养全球化与本地化同步进行的学生。

## 沿革

  - 1949年5月 -
    福岛师范学校・福岛青年师范学校・福岛经济专门学校(二战前为福岛高等商业学校)等三校合并而成新制的福岛大学，设有学艺学部和经济学部
  - 1966年4月 - 学艺学部改称教育学部
  - 1987年10月 - 设立行政社会学部
  - 2004年4月 - 根据国立大学法人法，改制为国立大学法人
  - 2004年10月 - 从3学部制改组为2学群，4学类，12学系

## 学部・学科

### 学群

  - 人文社会学群
  - 理工学群

### 学類

  - 人类发达文化学类 - 人类发达专业・文化探究专业・体育艺术专业
  - 行政政策学类 - 法学专业・地域和行政专业・社会与文化专业
  - 经济经营学类 - 经济分析专业・国际地域经济专业・企业经营专业
  - 共生系统理工学类 - 人类支援系统专业・产业系统工学专业・环境系统管理专业
  - 現代教養课程 - 改组旧夜间主课程。主要以社会人为対象
  - 大学院教育学研究科 - 学校教育教員養成課程、生涯教育課程
  - 大学院地域政策科学研究科 - 地域政策科学专业
  - 大学院经济学研究科 - 经济专业、经营专业

### 学系

  - 人类・心理学系 -
  - 文学・艺术学系 -
  - 健康・运动学系 -
  - 外国语・外国文化学系 -
  - 法律・政治学系 -
  - 社会・历史学系 -
  - 经济学系 -
  - 经营学系 -
  - 数理・信息学系 -
  - 机械・电子学系 -
  - 物质・能源学系 -
  - 生命・环境学系 -

## 主要教员

  - 臼井嘉一 - 学長、社会科教育学专业
  - 功刀俊洋 - 行政政策学類長、教授、日本政治史专业、地方政治論
  - 嶋津武仁 - 人类发达文化学類教授、作曲家
  - 中村泰久 - 人类发达文化学類長、教授、天文学专业、理科教育
  - 西内裕一 - 人类发达文化学類助教授、教育学 - 公民教育、生活指导专业、社会科教育学、保育内容研究
  - 入戸野修 - 共生系统理工学類長、教授、材料工学专业
  - 山川充夫 - 経済経営学類教授、副学長、地域経済論专业、地域経済論担当

## 著名校友

  - [奥村晃三](../Page/奥村晃三.md "wikilink") - 大日本墨水化学工業会長
  - [加藤一靖](../Page/加藤一靖.md "wikilink") - 気象大学校校長
  - 神山浩樹 - IBC岩手电视台播音员
  - [中村文則](../Page/中村文則.md "wikilink") -
    小説家，[愛知縣出身](../Page/愛知縣.md "wikilink")，第133回[芥川獎](../Page/芥川獎.md "wikilink")（2005年）、第4回[大江健三郎獎](../Page/大江健三郎獎.md "wikilink")（2010年）獲得者
  - 幕田圭一 - 東北電力社长
  - 渡辺文樹 - 电影导演

## 外部链接

  - [福島大学主页](http://www.fukushima-u.ac.jp/)

[福岛大学](../Category/福岛大学.md "wikilink")
[Category:福島縣的大學](../Category/福島縣的大學.md "wikilink")
[Category:日本的國立大學](../Category/日本的國立大學.md "wikilink")
[Category:1949年創建的教育機構](../Category/1949年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:福島市](../Category/福島市.md "wikilink")